mienie użytku publicznego ruchomości nieruchomości rzeczy i miejsca z których wszyscy mają prawo korzystać drogi publiczne rzeki parki biblioteki muzea itp mienie to jest regulowane przepisami prawa administracyjnego zobacz też mienie administracyjne mienie publiczne mienie skarbowe bibliografia leksykon polityki gospodarczej pod red urszuli kalinyprasznic oficyna ekonomiczna kraków isbn